泰國軍方消息: 失蹤足球隊成員至少還要留在洞窟4個月

在泰國北部清萊省洞窟失蹤9日的13名足球隊成員和教練，終於尋回。不過，救援人員表示，足球隊員不懂潛水，水底情況又非常危險，估計他們可能要在洞內待上數星期，甚至數月才能出來。

搜救隊原本估計他們身處一個名為Pattaya Beach的洞窟，但後來在400米外，位置較高的另一個洞窟找到他們。發現足球隊的是兩名英國潛水員Rick Stanton和John Volanthen。

救援片段在網上廣泛流傳，片段顯示潛水員的燈照著一群瑟縮在一角的孩子，有人打招呼：

「嗨，你呀！」

「你們有多少人？」潛水員問。

「13。」

「13！非常好。」

「我們很餓，⋯⋯可以出去嗎？」一名孩子問。

「我知道，我明白⋯⋯但現在不可以，今天不行。」「我們是最先來的，很多人會接著到來。」潛水員向孩子解釋，要回去告訴大家他們所在的位置。

「吃、吃，吃，告訴他們，我們很餓。」另一名孩子說。

「今天是什麼日子？」有人問。

「星期一⋯⋯你們在這兒待了10天，很堅強啊。」潛水員表示要離開了，但一定會再回去的。

「非常感謝你啊，你從哪裡來？」

「英國，從英國來的。」

「啊，明天見。」

泰國舉國關注救援工作，在山洞外守候的足球隊親屬和一眾救援人員，得知隊員教練都平安時，歡呼雀躍。

「很開心，難以用說話來形容。」一位親屬流著淚說。

11歲隊員Chanin Wiboonrungrueng的媽媽表示，孩子回家後，一定會給兒子煮他最愛的煎蛋捲。

不過，英美的救援專家都表示，孩子仍未脫離險境，因為目前正值風雨季節，天氣可能很快又轉差。孩子身處的地方大約是深入山洞兩公里，比地面位置低800至1000米，對潛水員來說是非常困難。

泰國清萊府官員Narongsak Osottanakorn表示，會繼續嘗試用水泵把洞內積水抽走，同時會派醫生、護士潛水去到孩子所在位置，為他們檢查身體：「如果醫生認為他們的身體狀況理想，可以移動，救援隊會把他們帶出來。」

美國洞穴拯救專家Anmar Mirza向法新社表示，拯救難度極高，首先要決定是要把他們救出來，還是向他們送上物資：「即使水底情況理想，把不懂潛水的人引導出山洞已經非常危險。問題是，現在連專業潛水員運送物資都有難度，要把人運出來的風險極大。」

BBC引述泰國軍方消息表示，該山洞每年雨季都會水浸，洪水要到9月或10月才退去，如果足球隊待水退後出來，有可能要留在山洞長達4個月時間。

另一個方法是由潛水員教導他們潛水離開，但即使孩子們學懂基本潛水技術，也要面對非常混濁、暗黑的水底情況。當局嘗試把洞內的水抽走，但未能成功。

係咪要運埋d導演 camman落去順便拍埋戲

會唔會搞gay

出到黎直接去戲院睇首映

弓l+bb[navy]b.9[/navy " v
')l
v b
靠 l. P

+l[url][img][url][url]網址[/url][/url][/img][/url]

潛水裝備唔work咩？我睇大白鯊個啲都係咁

你教班小朋友潛水
出嚟果時有意外好大鑊
仲要健康情況咁差

明天見
之後唔番去了

唔識潛水

到底咩足球訓練要入山洞

冇得睇世界杯了

成個洞都係米青味

今次實變lady boy

『問題是，現在連專業潛水員運送物資都有難度，要把人運出來的風險極大。』
食都有問題，應該幾危險

兩個濳水員拉一個，左面一個，右面一個掂唔掂。有氧氣罩未至於會浸死掛。再唔得左腳右腳再綁多個潛水員，四保一

水底條路分分鐘得一個人過到

你呢個方法
潛水員死晒都似

唔識潛水, 又冇力, 一落到水睇唔到野panic起上黎亂郁

運另一對入去同佢地鬥下波

沿住行入去條路行返轉頭咪出得返黎囉 成班on9仔

最終都係死晒

叫大笨象吸走哂啲水喇

失蹤左十日又落大雨咁都救到既話真係大命

點解唔放架潛水艇落去，成件事真係咁難解決？

拖條膠喉入去比水同營養飲品佢地留幾耐都得

再返去時先發現, 其實全部死咗八日以上

留名等海綿寶寶

如果係咁就更戲劇性
不過雨季最高水位應該唔會再高 應該算安全 咁小年紀留係咁細地方四個月 心理分分鐘有負面影響 真係要開d 遊戲機電視比佢地分散下心神

點解唔攞隨意門入去，成件事真係咁難解決？

每入一次個洞返到唔同時間點

好聰明

咪就係 都唔明點解搞咁多野 成4個月先出返黎

四個月最長估計姐
我估多數一個月內等佢地恢復身體健康後就會一個個慢慢帶佢地走
4個月係要好多人力物力ga

咁潛水員見到既係。。。

哩位巴打講既就有得諗喇，不過咁長距離，條喉頂到水壓的話，都要考慮埋壓力問題

放條海豚入去
騎住出黎

裝個cam入去直播佢地4個月點過日晨

*隊

屌自啪

洞穴奇案現實情況

成班鐘意踢波既青年足球員
miss哂成個世界盃

見唔到太陽都太耐都會死，利申試過

智利礦難d人留幾個月都冇事啦，宜家科技咁發達，生存機會會大大提升

4個月係入面會唔會痴線
仲慘過坐監

搵到全部冇事但係出唔返黎
9日都好奇跡
仲要困多4個月

咁肚餓
飲晒d水去咪得囉

不如穩條大啲喉俾佢地爬出黎🤣🤣🤣

叫陶傑去抽一抽啦

岩 其實佢地唔食野都冇事 只要唔餓死一年都未搵返都冇事嫁

無啦啦要坐4個月監

淨係屙屎屙尿都已經...

用隨意門都得啦 啲人蠢

係大陸冇人救啦
執返條命仲想點

橡皮艇都得

直接槍決啦

明知禁地仲走入去

浪費人力物力

如果成功逸出，成件事夠拍成一出戲

因為兩秒後佢地就回來

用吸濕大笨象啦

教曬佢地屋企人潛水
入去陪佢地

D留言真係睇唔樂去

成日落好大雨水浸，真係有牌先出到嚟

十足十茶餐廳廢中廢老講野咁

打稻草人
戇鳩仔

用無人機送物資入去唔得咩？可問amazon 借機

走人算啦，扮睇唔到

搵 19 才子咪得，一抽乾曬，跟住當地十年旱災

56歲的斯坦頓（Rick Stanton）及47歲的沃蘭特（John Volanthen）並非全職蛙人，斯坦頓當了消防員近25年，沃蘭特就是位網絡工程師。兩人同屬英國一個洞穴救援組織的成員，過去合作多年甚有默契，2011年8月更一同創下洞穴潛水最深的世界紀錄，在西班牙一個名為「Pozo Azul」的洞穴深潛9公里。

得返 o 的骨，化驗時，已死過百年

你以為泰國坐監好正

咁不如炸左個洞穴 咪救到人

樂？

仲有好大危機

我記得之前啲礦洞救難可以直接鑽條管落去下面送食物同埋吊翻啲人上嚟，唔知呢次地勢得唔得呢

世界上有你呢種人真你好撚可笑

如果再嚟一次暴雨

人才嚟
未來TVB編劇

睇呢單新聞好似坐過山車咁，失蹤咁多日凶多吉少終於搵得返全部生還，但仲要留係洞入面好難救出黎 希望佢地大步攬過
好心酸

孩子身處的地方大約是深入山洞兩公里，比地面位置低800至1000米，對潛水員來說是非常困難。

成公里深
姐係標準池來回10次
如果成公里都要潛嘅話對班細路都幾係野

點解唔攞穿透環，成件事真係咁難解決？

啱，炸死埋批友，問題解決

紀錄片《洞穴求生十六星期》

有無背景資料講下現場係咩環境
點解佢地會困住？

放一盒入去，應該夠食4個月

兩條友都好咸濕咁喎

如果係電影既話
呢個時間應該會有個颱風正面吹襲
而救援隊伍得2日時間救晒佢地出黎

ON99。接撚實啦

應該又係tom hanks做主角

拉光纖線入去做直播真人show

睇哂成個post 點解冇人問佢哋係點入去
利申：冇留意事態發展

潛水員:我警告你地唔好再係我出入口屙屎

腦細

四個月如果有物資入去都可以慢慢頂到 不過問題係個位置可唔可以安全等四個月
希望有方案可以再快d

標題，至少四個月
內文，兩星期至數月

無咩病痛就係

其實佢點入到咁深

運多d物資入去啦 以後係入面生活啦

十幾個男人困埋4個月可以有咩事發生???

好肚餓，打完丁會互相吞返

仆你個臭街真係要捉d人去做智力評估先得, 放乜春野潛水艇呀, 放你老母入去做慰安婦仲有效啦

強國式解決問題方法，值得借鑑

果陣未有洪水

叫班細佬學潛水潛返出黎既，潛過水未？

個緬甸法師真係勁

仲有會咬jer既魚

如果冇積水，應該就冇問題
依家應該送食物，光源，同教佢地點處理排泄物，等佢地可以堅持耐d

通靈術黎

四個月啲屎尿點搞， 性慾如何處理

不停運野食入去,出返黎個個變晒肥仔

最清楚既靈異片段

可以係入邊獨立成為新國家

放條繩+氧氣筒咪搞掂

隔離咪有水比你解決屎尿
打少次飛機會死？

如有有條鯊魚專食JJ既...
但佢地得一隻杯.....點樣返去

潛艇咪得囉

首先比個時鐘佢地等佢地知時間

屙晒落水度， 潛水員

最後分分鐘死哂

家明！！！！

洞穴潛水要高階既潛水知識同技巧，呢個距離可能要用高氧潛，再加上離地面有一段距離，又係另一個唔係普通潛水學到既野
要班細路自己潛番出黎可以係話完全唔work
仲要運裝備同氣瓶
都係等水退啦

勁過127小時

希望救返佢哋出嚟之前呢段時間佢哋唔好有人病，
有咩冬瓜豆腐可能全部人都會崩潰……

潛水員成面屎尿

成班垃圾係到懶好笑

洞穴杯

一程入去都要4個氧氣樽

過程中隧道榻下
返回原地
開始要重新搵新路 但今次有對講機有地圖 少量補充
試走一條看似危險唔知通去邊既路
行行下居然屈返去睡美人洞既主路 順利走到接近睡美人洞終點 再由外面潛水員協助下出洞
成為史上首批亦係最後一批，由頭到尾完成睡美洞既冒險家，因為部分路黎已經被落石封閉 世上只有佢地走完過全程

專家都唔及連登仔黎

啲留言係弱智多過冇人性喎
你戇鳩？

泰國咁多大笨象 放幾隻入去吸下水 咩水都乾哂

work
起碼送到食水同流質食物畀佢地都好

因為出尖沙咀令人太累

成班獲救後應該要公開道謝同道歉
而且要每個人都受返擅入禁區既懲罰
尤其係個成年人，永久被剝奪教練牌都抵佢死
實在係太過冇分寸同不負責任

唔用直升機？

其實都唔一定
比你4個月冇野可以做 淨係要專心咁學野既話
唔好話潛水 我諗上太空你都學得識

教練應該切腹自殺啦

Drilling

Authorities have tried to drill holes in the cave walls to help drain some of the flood water - although the thick rock has hampered efforts.

There have also been suggestions that drilling could be another way to get to the boys, and to help them out.

But to even begin the process, new roads would need to be built up above the caves to accommodate the heavy drilling equipment needed to break through the rock.

from

教練係個咁有責任感既人就唔會搞出依壇野啦

條友抽水都抽錯,柒到

下面有無得睇世界盃？

有
上屆世界盃我就係係果度睇決賽直播

泰國一隊少年足球隊及教練在清萊邊境山洞區失蹤逾一周後尋回，全部生還。不過洞內水浸，他們如何離開洞穴是另一難題，軍方指會向他們供應4個月的糧食，他們更開始接受潛水訓練，才有機會重見天日。

13人被困洞內9天，他們生還的消息令全國振奮。當局現向他們提供食物和醫療用品，包括高熱量食物和止痛藥撲熱息痛（Paracetamol），因為相信他們要待在洞內一段時間，以讓救援人員作準備；醫生亦建議向他們提供藥物以預防感染和其他疾病。

海軍上尉安南（Anand Surawan） 指：「準備至少4個月份量的食物，並訓練13人學潛水，同時會繼續將洞內積水抽乾。」清萊當局形容任務艱巨：「我們稱為不可能任務，因為每天都下雨……但我們的決心和設備將戰勝大自然。」

要學潛水

現今科技真係好撚痴線
人都未救到, 岩岩發現已經有第一身既片流傳

州州州州

運奇博士入去

奇異博士

係個洞度放暑假

其實個洞穴既構造係點？
點解入到去出唔到去？

咁未可以戒丁囉

淋病：我地要發展岩洞增加土地供應

尋晚睇仲以為搵到=救到
原來仲係山窿

如果再落雨，個水位都會升高好多

如果唔比野食佢地，最後會唔會得返一個
家明

應該拍gv 新題材

真係死亡行軍
衝鋒13

係好瘦下

你真係好醒啊 咁嘅方法都被你諗到

向美國政府求救, 不出三日就可救返晒出黎啦

香港可以試吓派陶傑過去

係
依家靠抽水機降低水位
再落雨嘅話流入山窿嘅水量又會增加
快過泵水速度嘅話水位又會升返

估計他們可能要在洞內待上數星期，甚至數月才能出來。

即場學埋潛水啦

廣傳？片呢？

泰國

成班連登天才 奶都未戒
乜撚嘢四保一，潛水艇
你老味山洞呀

( Show Blocked User - 鑫郎 )

太耐唔曬太陽好似對骨有嚴重影響

在場已經有多國國家專家幫緊手

好多國家都派左人 包括英美澳 爬文再9up

有食物供應就得啦

潛水人員移動都難，就知有d位好窄
發言前試下用個腦

全靠英國人！

on9
點解唔炸大啲個洞方便佢哋出返嚟

向連登仔求救 3分鐘就可以救曬出黎

岩，射哂你呢班連登仔去水到，1日吸乾哂啦

出番去個個去做潛水員 唔撚踢波

等水退由搜救一員帶上去
隻杯就用嚟係等嘅時候輪流嘆咖啡

向我的國求救 現在就可以救曬出黎

一個唔該炸撚冧埋座山直頭唔駛救

泰國潛水觀光業都好興旺
真係諗得過

但吸水大笨象好似係日本出

泰國製可能無乜吸濕力

不如quote吓邊個留言冇人性俾大家睇睇?

四個月唔扑野唔打飛機點忍

好恐怖

長期期d住醫院d人死晒

入面又黑又濕 好易痴線 如果有咩病都冇人救到你
坐監點都好過係入面 起碼知自己唔會死先

到底佢地本身點入去

可以拍恐怖版同科幻片

見住有指示叫人唔好入
但佢地on9堅持要入去
落雨水位上漲 入口條路無左 越行越入

恐怖到，搵到都唔走得住

( Show Blocked User - Mike_Chan )完全封鎖
#4Mike_Chan • 2h
會唔會搞gay

死基佬

無追開 點解無啦啦會入左去入面 I mean 隊波

潛水好撚高要求
要學用嘴吸氣，又要唔可以驚，一驚又亂吸氣又亂郁，好大鑊
係又黑又暗環境要求班細路唔panic，真係無咩可能

好似話特訓

有冇路線圖睇 點解最後會行到咁既位

唔知點解覺得結局最後係班細路繼續行入個洞既話，其實可以係另一邊出返去

要學tech dive

青少年既屁股其實在少女一樣咁滑

點解蛙人入去就要潛水 佢地唔識潛水都入到去入面？

13人, 9日
佢下面d 水

仲要4個月, 荃灣d 水都唔適合游啦
貪好味咩

仲要起個平面比佢地休息

4個月, 邊個保證佢身處環境安全, 水位唔會變

好撚假

⋯⋯

英國佬D救援白人精英

睇見個post發現原來好多連登仔唔止冇人性，仲要冇常識

On9仔

拎十幾罐雜餅入去頂住先啦

但最怕係佢哋唔走 但一大雨啲多水啲佢地本身個位都唔安全

眼就有影響

怪獸家長：4個月嚮洞內 ，唔得啦，要準備多d功課，補充練習，課外書叫潛水員拎入去比個仔做先得啦⋯⋯成績退步點得呀

慘 發現左佢地仲要等4個月先出得返黎
其實有冇可能用多d 大型泵車盡快泵走d 水

索性叫19才子去抽水喇咁

最細好似先11 唔可以當大人咁考慮 不過咁多專家又有資源 應該克服到
係差在個風險
不過唔知四個月係咪指最安全出到去既時間 （唔洗潛定潛少好多?? ）

暑假

That journey takes a healthy - and skilled - Navy SEAL diver about six hours.
連登仔可以講到同普通潛水一樣
洞有泥有淤泥 又窄又暗 水流又勁

之前救援人員估班細路去咗地勢高啲嘅Pattaya Beach避難，但去到嗰陣救援隊先發現個灘都浸埋，啲細路再爬高啲去到離個灘400米左右嘅地方
地下水位再升分分鐘冇路走

？？

出到黎踢波會唔會猛咗呢 ?

四個月之後旱季開始，水退咗可以就咁行出嚟唔駛潛水

話個洞之前教練入過，諗住帶佢地冒險，點知...

屌

如果有其中一個係女就大6

又濕又多菌
有野食一個月都死梗

派個女潛水員入去
教佢地潛水潛返出黎
之後會發生咩事

其實佢地有冇代價

呢個post啲留言好睇 果然兒登

其實可以搵Dr. Hank Pym幫手

諗起呢單 搵到但係救唔返

抽撚錯曬 重作啦

好彩唔係香港小朋友
唔係嘅話
唔好話無野食
打小半日機都痴左線啦

4個月 全部人都學識潛水走左

個教練就算唔判死刑
都應該坐監啦

血氣方剛 幾個月無得打J真係好陰功

古有高原訓練...
現有洞穴訓練

係一個咁逼既地方生活4個月，除左香港人應該冇其他人做到

仲要免費學

四個月同d屎尿一齊住

無知一問 佢地去到咁入 夠氧氣？

頂 恐怖片新題材

電影情節
救援人員：今天不能，明天吧！我們明天回來

返回Command Post
指揮官：有無發現？
救援人員：沒有！

係撚電影
中國呀話？

我硬係覺得會反高潮唔可以13個齊整出返來

返到學企，家人發覺好似換左個人。

黃百萬

泰國軍方

應該就快有連登仔開post俾四百萬你 要同班泰國仔困係個洞穴到四個月 制唔制

有冇諗過佢地係點捱過十日
又有冇諗過原本係咪真係得13個人

其實只有潛水人員見到果幾個細路講係13人 實際係咪13個人都仲健在 冇人知

反完足球小將仲話要打靶 反社會？

屌你都話有積水，啲水係份左人之後先出現咪冇左條路囉
傻鳩鳩

Ladyboy on 9

你估海咩
洞蒞嫁呀生
講到真係有叮噹咁
咁用隨意門啦，決已解

中國都有派人去

成公里長，都唔簡單
不過係可行

點解我搵唔到既

本身可能個洞穴唔係咁窄咁逼
佢地入去果陣未有水湧入去
但一湧左水入黎末左頂
唔靠潛水點過到
佢地可能見水湧入就不段走不段搵高位爬上去

佢地想探險，仲要唔係第一次入去啦，係第二次入

識行路

慢慢恢復返都唔洗死嘅

做乜鳩？

成日見到呢啲扮清泉好撚好笑

個d真心認真膠仲好笑..

咁整齊坐晒係度
懷疑有d人真係己經唔惦
啲水仲要咁濁
點會飲到

其實好好奇個結構係點
係真係潛1公里定上上落落total 唔止1km

Child登唔係浪得虛名

邊個保證佢地係果度絕對安全

一定係盡快救佢地出去

咁容易救就一早救左啦

13個人1個星期柯d屎係個洞入面揮發

希望佢地可以帶領秦國贏到下下屆美國世界杯

盲撚

仲有4個月黎既大小便點處理
9日, 13個人果度d 水已經唔係普通水

另外佢地身處鈄地
點休息
叫佢地4個月做鈄恩
定唔通慢慢整塊平地佢地紮營

救援人員都要考慮好多野
拯救佢地途中班小朋友死左
仲慘過本身發現佢地果陣佢地死左
其實低窪位啲水會點退返
唔抽走啲水都係等佢自己乾

諗翻起2年前有部戲
成班地盤佬困咗係地底
係來搵到佢地個位置又救唔到佢地
但又比到Ipad,食物佢地用
有冇人記得戲名

4個月, 中間突然水漲邊個知
另外可能有野外生物
蛇蟲咬到佢地點算

屌又會咁好彩 唔識游水都冇事

依家最怕就係天意弄人
一旦再次暴雨,而啲水繼續向上的話

韓國片: 活埋35夜?

青年表示: 仆你個街, 運班女入黎好過啦

未嘗不可 運13個女人入去 等佢地係個度建立一個新既國家

其實最初鑽個孔己經好近佢地，有沒可能開大啲直接吊人落去俾物資，再一個個吊上嚟，起碼唔洗走5公里路去救。

點解我google Pattaya Beach
淨係搵到沙灘?

咁樣仲撚危險

係呀係呀，屌你老母條路係晒水點撚樣行？

4個月, 果頭d 水
邊個仲敢潛入去果頭接濟佢地

唔計安全問題,
衛生問題已經唔得啦, 貪好味道咩

最好其實沿住拉條大麻繩

remind me of this

潛唔止
1km只係講緊兩者之前嘅高度相差
你當係海拔咁睇
就好似而家班細路要上大帽山 大帽山高957m
但唔代表行957m就到山頂
中間九曲十三彎 兜黎兜去
佢話深入山洞2km
冇理解錯就係指由入口到佢地嘅位置要移動2km

再遲d 潛屎水

運個炭爐比佢地燒下串燒食啦

仲未計要靠潛水移動
有時行山不停上上落落行左好遠咁
其實前前後後個距離行得7，8公里
仲要潛水 都唔知要唔要潛到好深再升返上水面

咁就仆街
應該閒閒地等一個月

比少少錢，請佢，包掂店

鑽條通道比d水流走咪得？不過可能到時變左熔岩

搞店

唔知結構好難鑽
而且佢地已經係800-1000米深嘅地方
一個唔好彩有崩塌就pk

已經做咗 幫助唔大

個洞低過水平線
鑽條路係變引水道引雨水入個洞

而家已經係黃泥水

到底佢地係點入去

水深每十米多一個大氣壓力，下潛八百米要承受幾大壓力...
AOW個牌都係比人最多下潛42米
重要cave dive係technical dive skill

班細佬初頭見條鬼佬係果度浮上黎
心諗我地岩岩先係果度屙完屎
你就標個頭上黎

最好其實比D大麻佢地食

班細佬心諗 仆街喇我條屎浮左上黎
咦!? 係人黎喎

四個月唔曬太陽好似對健康會有影晌？

笑到仆街

今次個教練出到黎真係要打靶

但係唔會死 外國個D密室禁錮10幾廿年都唔死

第四天
上帝把小隊員復活了

點解可以入到咁入？
斷腳都扯佢出黎唔得咩
好過死係入面

LM 睇13個人對食

有冇人做live?

仆街諗起沙士果時學校寄功課黎做 幾十頁作業卷到成條春卷咁寄過黎

呢啲唔得？

呢單我之前有睇過
好似係探險爬左入去先卡著手腳，退唔返後，有人求嘅時候本身吊返上一啲，可以有多啲空間吊命，最後條個扣爛左就再插深啲，從此長眠。
好似事主太虛弱所唔可以整斷對腳，而且冇乜空間放啲儀器入去

今次我哋香港嘉頓威水喇
睇到都想食呀

大陸仔嚟
咩睇唔落去
香港邊有人咁講
看不下去！直搬睇唔落去
On9

無追單新聞 想問下點解佢地會入左洞窟嘅？

係個山窿喺地底800米啫，山窿入面啲水冇800米咁深

有隨意門重要拎入去😂，係出面開門入啦

2k 膠喉

咁易搏到入去咩

要寄啲暑假作業俾佢地做，
如果唔係九月開學就大檸樂。
如果可以搵埋啲補習老師落去，
我怕阿仔有嘢唔識冇人問，
你知啦，個教練英文唔係咁好，
一陣學埋啲唔咸唔淡嘅英文點算。

你個idea幾好，可以改編做電影

哈哈哈

睇左單新聞先講啦，呢度冇人試過完成行哂成條路線

水向下流呀大佬，你睇下佢地本身比正常地面底幾多先啦

個助教 要湊住班靚仔
我諗都幾煩
行行下又喊 又掛住老豆
但冇事 出番黎應該大個仔晒

對泰國人點會冇人性，又唔係中國

照你咁講咁唔會有火山爆發啦

反而唔好...

睇條片d水位
距離唔好遠
再落雨就...

你用火山爆發黎比
摺撚埋啦

而家佢地係咪會係度諗
啲潛水員幾時返來呀？

純幻想，如果有條好粗的膠喉，夠一個年青人捐入去，咁潛水員帶條大膠喉入去。班小朋友就好似sir滑梯咁sir入個loop度得唔得？當然會有轉彎位卡一卡，可能會有小撞傷。

sorry 1999 無知問下可不可能

係咪可以拍成電影

要幾撚on9先講得呢句野

咁而家係咪好多搜救人員入咗個山窿
一陣又落大雨佢地咪好危險？

你要向上sir

可以咁講

咁開個抽風機吸返啲細佬上來

好似吸塵機咁吸哂佢地上去

幾公里其實唔難

核動力引擎

整得黎都出左黎

或者唔叫sir，喉入面有膠柄俾佢地爬

你地講到咁 搞咁多野
不如入去起間屋比佢地係入面幸福生活下去啦?

d水濁成咁潛出黎一定好刺激

派個連登仔去飲晒d 水佢算啦

班學生出得返黎個d唔知會有咩感覺

其實最簡單就攞d潛水衣落去比佢地 拉條繩 搵人前後夾住班細路沿住條繩上水

真係好簡單

係黑暗地方唔知時間個人好快癲

十足十依家好多大公司無腦高層教d工程佬/it佬點做野
外行人管內行人
點解你唔....?成件事真係咁難解決?
你咁咁咁....咪搞掂囉

答都唔想答

首先要完全確保防水
有住何一忽穿左=玩完

個洞穴，班細路都要屙屎屙尿架

堆幾星期既屎尿，肯定臭到仆街

搵13億中國人飲晒d水會快d
#厲害了我的國

你覺得佢地會有咩食...

到果陣時
可能都唔會介意而樣野
未有潛水員黎到之前佢地面對嘅係死亡
無人發現佢地就等如等死
諗下都覺得絕望

將班細路打包當行李拖出去得唔得

如果咁簡單行得通做左啦

佢地係咪飲返水塘d水

個教練真係痴撚線，帶住班靚仔行到咁入

陶傑去幫手搞掂

呢個時候太空科技好有用 其實佢地個環境某程度上同太空站好似 冇乜資源同非常狹窄
其實有冇可能帶太空站上面某D科技比佢地處理排泄物 過濾污水做飲用水 娛樂用具 同埋Gym工具維持肌肉強度 唔係4個月後都唔會行得返出黎

人地話連登多弱智，睇完啲建議依家我信喇

困左個10日點捱 冇水冇光冇食物
宜家仲唔可以即刻救出嚟

on99

點解唔運十幾枝風炮入去?越其等待，不如集各人之力用風炮打開缺口

行入去

其實你班垃圾有冇睇新聞？邊撚度有寫個山洞係禁區啊？仲要求班細路救左出嚟要公開道歉？
睇完啲留言真係覺得班垃圾好仆街，無所事事喺度講埋啲廢話，乜撚嘢搞gay？可唔可以俾啲同理心，喺你哋網上留言講埋啲仆街說話嘅時候，孩子們仲係受緊苦，等緊人拯救佢哋嘅生命，如果入面係你最珍惜嘅親人，係咪都一樣會咁冷血無情？如果班仆街生命受到威脅，真係好希望無人會救，學你班垃圾話齋”睇到扮睇唔到” 咁撚巴閉就唔好淨係網上攻擊，開真身啦屌你老母！

更正冇乾淨食水

雖然好仆街 我諗起日式麵包王其中一集

岩窯王 x 13

十幾歲靚仔 徒手爬得入咁深都幾勁

之黎仲要無光生活十日，好想知喺入面點過

除非一次過救哂上黎
如果唔係分開上就仆得街

其實有冇人可以具體講下個環境點解要搞咁耐

明明d救援人員入到去果度

邊個做最尾果個好
教練

拎個電筒黎照個頭係咪弱撚智
都黑左10日咁樣射埋去
眼都殘埋

風你老母咩
講之後用下個腦諗下先

有無放低個cam觀察佢地

咁樣走咗去又唔知幾多日之後先返嚟，隨時令到佢地失去求生意志就玩完

大危機啦直鑽落去
你唔知中間有無水 鑽穿左上面既水
直落下面 死得仲快
仲有岩層唔穩 有d洞一鑽就塌

結界

2019上映

仲間有一part要下潛5米

貝爺：去掉頭 就可以吃了

無知一問
點解練波要入山窿？

😫成班傻仔 都話留係屋企做毒撚最好架啦

不如睇下新聞先

係囉點解唔用直升機吊出嚟

其實呢度好多人問佢地點解會咁點解入到去出唔返黎，不如上網睇一睇單新聞仲快過同詳盡過我地答啦

真無知

搞埋海水化淡

山洞口入到潛水艇 即係大笨象都屌到你老母！

有d路段應該浸曬要潛水過去
而且睇相d水泥水黎
應該潛到都能見度0
靠對手摸條路出黎
如果個洞穴一滴水都無
咁佢地行山咁行返出去都得啦
問題係要孭gear
要班小朋友識點潛，仲要能見度零要佢地潛水返出去，要佢地唔怯唔怕
有咩可能

唔爭在起個水上樂園

諗起 Armageddon 連個山洞小朋友都救唔到
真係有隕石 係咁先

成班唔出街毒撚鍵盤戰士
恥笑人地on9

其實係嫁，救果班自己睇野都唔清楚，潛果時有咩事好難救到同照顧到佢地，所以最安全等水退，但希望中間時間冇咩大麻煩野，比如落大雨水位上升果d

洗鳩學潛水....
有無D 單人用的載具, 一次一個救番出黎....

其實真係有隕石 最快捷方法
當然係直接用導彈打到佢偏離軌道啦
運人上去鑽完再炸有d多此一舉

lm

愚昧問1問 拉繩比佢地源繩出去有冇可能?

如果有1、2個女隊員係入面

佢地係係地底800米
唔係水底800米

唔會既有水飲10日頂到既 過多幾日就難講。
係驚浸過水失溫jer。連d energy bar 朱古力比佢地可以頂幾個月既 好似上次d礦工咁

係咪因爲山窿狹窄
回音大
又暗
方便d練習聽波聽傳黎既方向？

我想知會唔會突發有更多水湧入去？

係個教練帶佢地入去探險呀

睇東張西望張圖大家會明白Ｄ情況

究竟佢地入去做乜鳩

睇少d漫畫啦巴打

原來係咁，自吞

4個月

專業救援人員都要幾個鐘先潛入到去，帶幾多個氧氣樽先夠用?
成set潛水裝備加埋氧氣樽最少廿幾三十公斤重，班細路餓咗咁多日體力根本無可能支持到

垃圾嚟講，拍馬都俾唔上你班五毛賤畜啦𨳒你老母！！

其實要佢地自己潛出黎好大風險
係水底更黑加上個壓迫感唔係個個接受到
一陣有個接受唔到發狂就88

其實班細路都算好乖

困4個月
救到返出黎都有嚴重創傷後遺症

垃圾唔得過你呢個支那五毛狗

專業救援潛水員都要用咁耐嘅時間先入到去
班細路咁虛弱冇休息咁潛出去, 真係孭起套gear 都未夠力

炸開個山洞都唔識
泰國呢D落後國家真係

點解會去左個山洞入面

仆你個街連登真係好多弱智

連專業人士都要潛六粒鐘先入到去佢地個位,跟住成班弱智喺到俾"意見"點解唔咁咁咁乜乜乜

你呢啲廢鳩一撚定成日以為自己好醒比意見個啲啦
讀多少少書先出聲啦低b 仔 笑撚大人地個口咩

無啦啦執返條命啦佢哋

可能足球員變潛水員

永動機

同支那買啲驅雲物料得唔得,搞到佢冇雨落

如果人入到 運食物應該冇問題掛 問題應該係一次運到幾多姐
如果唔想留幾個月 睇黎都要用潛水拉繩行游呢d原始方法

又落大雨水位再升咪仆街

見到都覺得尷尬

好撚多弱智

睇條片都覺得辛苦
仲要鬼死咁黑

想知果10日佢地係點過，點頂到救援隊黎到

泰國鬼片好正

叫呀c朗入去氹佢地開心啦
順手呃佢哋贏左世界盃

我老闆今日真係咁講 仲要覺得自己好醒

搵住條繩唔得咩 應該唔難

比地面低800-1000米，假設400m對落先係水，正常考埋deep dive先潛到30m，未計洞穴/無光呢啲惡劣環境，仲要係細路仔，一學就咁潛根本無可能 話開個窿既仲on9 塌硬咁濟，不如直接炸爛個洞穴炸埋佢地啦

真係得番停雨等水退

地底有地下水，亂咁炸輕則改變地下水脈令更多水去流向班細路身處之地，重則山體崩塌活埋佢地

真正用生命值硬接

洞入面水位仲會唔會升架

佢地當初點行到入去

當初睇新聞話有外國人加入搜救果陣
心諗都係搵返佢地條屍架喇
點估到咁既環境9日仲生存到, 真係好頑強

用腳行

睇返礦工 好撚熱血
Btw 得大陸link

Condom都得啦 傻佬傻佬傻佬....

［劇本］
第一日搵到全部人都尚算精神俾到反應

第二日再去發現到全部人死晒，救援人員見到傷心痛哭 打算明天派更多同伴協助善後工作

第三日去到發現全部人竟然尚在生存中 全部同伴非常驚喜，唯獨當天兩個成員一言不發，感到非常震驚，不寒而慄。

第四日，因天雨關係，救援機構下命令當天不得進行救援工作，但兩位救援人員覺得事情非比尋常，決定私下再訪洞穴，發現一具又一具已腐化數天的屍體....

再去搵佢地可能已經

口德值-10

第五日潛水員妻子在床邊大叫:發撚完夢未呀，醒啦屌你老母!!!

帶d ipad/switch 入去俾佢地玩下啦，唔係日子點過

希望學好d, 唔好有減壓病

所以咪死曬

傷眼呀

仲要其實唔知有無人嚟救，如果成年人應該死咁一半

如果Bear係入面會點走

除左期待天朗氣清唔落雨，仲要班得十幾歲既細路抗壓力足夠支持到黑暗無光去潛水，仲要話比個細路聽唔驚唔反抗之下完成唔小心卡石一驚就過度換氣 比著係呢班on9細路實做唔到

我睇完條片真心覺得落去救人果班好偉大，因為有小小意外佢地都可能冇命

成功就出晒名,, 出書,, 賣劇本

有冇方法可以俾佢地睇世界杯？
被困黑暗有d心靈慰藉生存機會大d
要班波牛成個月冇得接觸世界杯慘過死

無野搵野黎玩，真係白撚痴

點解吾用鑽洞機堀個大洞，然後放繩拉反距地上來..
在吾系揾另一個出口，到好過大困4個月拉

見到c朗同美斯登機可能冇哂生存意志

想生葬活埋佢地

屎尿可以忍，有性慾可以仆野互含

你諗到既野人地一早諗左啦

前者唔可以亂開洞，結構未必負荷到可能會倒塌都可能會令到入水緊加嚴重，後者我諗應該冇第二個出入口接近佢地個位置比佢地安全離開

捉昆蟲食 再繼續前進

如果Trump識做公關，想方法救佢地出來，再係白宮接見他們

搵咗好多日，冇其他出口

6小時死亡路程 仲要換人不斷來回

有集有入去再出番黎，當然冇咁深...

整多幾全playboy呀，龍虎豹呀俾班仔啦，想佢地搞基咩

第一，即使已經有搜救人員揾到佢地，亦唔代表可以100% 係地面準確定位到佢地係地下既位置。基本上山體夠厚冇任何訊號可以發送到出去，冇訊號就做唔到定位。當然你可以用潛水入去果條路線做大約估計，但係誤差一定會好大，同埋會用太耐時間。

第二，即使揾到準確位置，亦唔代表適合鑽孔，先唔好講山體過厚鑽唔穿，再當佢好好彩果個位鑽唔會導致崩塌，你都仲要運到部鑽探機上山先得。只要果個位唔係平地，唔夠廣闊，上去既路途夠平坦，就已經唔可行。(所以你會見佢已經有幾個鑽井係一d比較薄同平坦既地方，再係果度放d搜救員入去)

至於揾第二個出口
從圖中可見，班人受困既地方全部比兩條又長又深既水道封死左。辜勿論出左條水道之後有冇近路上返地面，淨係兩條水道已經令佢地救唔到人出去。(所以你會見佢地有講要班受困者學潛水，因為你點都避唔過水道呢關。)

至於果d咩四保一，潛水艇，一係冇睇哂篇野就鳩嗡，一係就假膠。先唔講水道既寬廣係咪真係足以比咁多人攬埋一齊過，淨係急促既水流同水壓都唔係一班「冇學過潛水」既人可以應負到。仲要唔好唔記得，呢班人都唔知餓左幾日，身體極度虛弱，你叫佢玩遠程潛水，佢地暴斃都似。

所以而家可以做既只有幾點
一，保持受困人士既健康(提供救援物資)
二，進行潛水教學
三，減輕潛水難度(用機器抽水)
四，尋找更短上地面既路線(更準確定位受困者位置)

而呢d其實全部都有專業人士進行緊。

會唔會其實已經唔響到
拍到靈體

Seven divers, including a doctor and a nurse, joined the group inside the caves in the north of the country after they were discovered alive on Monday.

「非常感謝你啊，你從哪裡來？」

「英國，從英國來的。」

「啊，明天見。」

啲對話點解咁似揭尾故

連登小學雞點可以同救人d潛水員比
好心某幾位唔好衝出黎柒

其實有個方法， 整個人形防水袋，訓個人入去，比埋氧氣，拉實鏈。 潛水員拖出去。

你睇下上面有條片，救援人員入去都難到仆街，唔好講埋d on9野

哇你咁醒
仲唔快d通知泰國軍方

搞笑post

有山火. 咪越走越高.
上面流水落嚟. 咪越走越低囉.

呢個post真係好多小朋友以為好似打機咁簡單

1. 你好on9
2. 你好垃圾
3. 起完你底，覺得你更垃圾，又乞優惠，又垃圾代購狗
4. 好理性講，照你展現出黎既性格睇，難怪你成世發唔到圍。比心機再努力下，反正都係浪費時間。

無啦講完，
知你唔會聽入耳，反正社會係需要失敗者，繼續做好自己角色啦

好奇一問，佢地一開始係點入去？

班細路好陰公 要受咁既苦

我睇完你講野都唔知笑唔笑你好

你自己咪又係廢 係度人生攻擊
開埋D低B弱智遊戲小圈子post 係度笑人

Childon 仔d suggestion

上面有LINK睇左先講...

仲要拎唔返條屍，btw,幅圖意思係咪break his leg can save his life?

有啲眼濕 就算係大人，想像下係全黑環境下留係到一日都已經想死，你知道周圍都係水，只要水位再升你係死梗，你係會驚到仆街
又冇嘢食，你唔食嘢一日已經暈暈地，佢地仲要飲埋啲屎水，個身體狀況一定好差，加上個環境，個人隨時暈低嘅狀態，話就話係入面已經十日，但分分鐘體感已經成個月
然後睇條片，見到啲細佬仲可以精精神神咁對答，個下係幾安慰，同埋都覺得佢地好似個潛水員講very strong
黎緊真係好大挑戰，出又死（資深潛水員都要六粒鐘，我唔覺啲細路13個都有咁嘅體力）唔出又死（講緊成四個月，係入面係隨時病死/精神永久創傷）

吾你老母
系你老母
仆你老母

其實佛教國家有到好
d人睇野係隨遇而安睇得好開
唔會好大壓力擔心太多

所以我地成日睇人好hea
但人地睇返我地就乜都過份緊張

真係 我之前照腸要餓2日 飲水ONLY 都好難頂 佢地仲要10日全黑 無水無食...突然水位增加面對死亡既壓力..唉

4個月太大風險 果邊仲落緊雨..水位仲會上緊 重大難關

試下youtube下呢單野個cave 有好多以前d人探險既片 冇密室恐懼症都睇到抖唔到氣咁

could prove fatal
夾硬整斷對腳拉佢出嚟會無命

好彩係笑之國泰國
你諗吓係香港
你同班人講4個月
即刻捉個潛水員嚟打
出面班家屬又會打喊殺

好話唔好聽，如果有一個人係入面死左先，運唔走條屍再加上要長期對住條屍，班細路一定會崩潰

暫時只睇文字啦
其實洞穴拯好L難，探洞好危險
有時有d位行錯無得逆行返
探洞最多受過專業訓練，同有專家陪同先好玩

而家佢地位於地底下約1公里地方
長期處於大氣壓力比平時高既狀態，留左咁耐，分分鐘上黎醫得唔好搞到有減壓症
而家科技，直接救完佢地入加壓倉再支援治療解決到
過往歷史，以前唔知e樣野，搞到礦工/ 水底工人有減壓病

佢地體能上如果係唔識潛水要玩潛水，仲要咁樣零能見度玩咁耐游咁遠距離，心理同生理都頂唔順，同自殺無分別
怕水既人，5米又點，一兩米都會叫救命

e單野係有排搞，諗方法係咁深去救
天氣差，多雨水

祝佢地好運，早日出到黎無事

我飲純水第三日開始已經酮酸中毒
都唔知果啲吹到幾百日絕食點做到，只可以飲純水，邊有可能維持到生理平衡
果種成身酸痛係痛到訓都訓唔到

唔知可唔可以帶支燈、娛樂入去

救援人員好偉大 希望所有人都冇事

真係on9無極限

真心希望佢地齊齊整整出返黎

終極小學雞發現

你諗到 班專家一定諗唔到
你快d飛過去做英雄啦

嘉頓全力贊助今次泰國拯救行動

現代科技發展幾快都好，都係敵唔過大自然

發生響鄉港
個潛水員肯定比人圍屌做唔到野

重要上立會特權法調查點解救唔到人

個教練話條命係我ge
我鐘意入嚟就入嚟
你工作係救我快D唔該

最簡單
運藥同食物入去
等4個月 行返出來

真心想問班人點入去
又唔係潛水入 點解要潛水出返黎

好難以置信 可以留10天

睇下新聞先啦

比我一定驚到仆街 係仆街個隻 加油啊

求link, 我都想知

最好就比佢地睇世界盃重播

蘋果啦仆街廢既咩新聞你上個yahoo都大撚把，唔係殘廢到而家連新聞都要人比埋你地掛，成日問點入去上面d人答左不下廿次仲有人問，搵單新聞追一追先再討論真係咁難？

比較好奇個山洞最入係啲咩

可以一次過block曬d蠢人

個窿竟然可以咁深 咁長

其實唔係蠢係唔用腦諗下先問先比提意

泰國第四長，好似話到而家未有人完成哂全程

都冇腦仲點用

Btw 提議

所以經過今次佢地係咪應該諗下雨季要封洞，雨季後先開放比人入

唔該哂

咁大單野之後你比都無人入啦

留名跟進

唔會既探洞好多人都會玩，只係有冇經驗問題，今次件事咪就係經驗問題冇預計到落雨裡面會咁樣

BBC話黎緊2日會有雨

無人去過

世界第四大洞

其實個兩個英國人都好癲
一來唔熟個洞穴 入面又窄又要潛水 潛落d泥水到基本上可能都接近零能見度 但都可以比佢地摸到條路出黎

4個月救援物資入面有冇飛機杯?

睇片原來D水流仲係好急

好好笑？

好笑咩?

有無人睇過衛斯理本沉船？

比條膠喉，整d手柄比佢地爬得唔得

話時話13+1唔係應該有14人咩
教練唔係做撚左家明呀

唔好講on9野啦

泰國蠅王

都幾無知下

笑得好開心 好恐怖 會唔會 係個教練導佢地入去 魔教

張相係好耐之前影 唔係出事呢次影

痴線

專家
不過連登仲犀利 睇上面d留言
可能1日就救曬全部人

比hk01 誤導左 sor

咁好服務到時可能唔願出黎

試過？你死左？

哇原來比原本預計既Pattaya beach仲要入好多先搵到
救援人員去到Pattaya beach見唔到佢地既心情 但入左咁多最後搵到既時候救援人員既心情
仲有13條友忽然見到有潛水員出現既心情

跑到咁入
當初雨水湧入去既時候佢地應該都係同時間鬥快，一直跑入去？

嗰兩個英國人正正係之前探險過個洞,所以先搵佢哋

呢個好笑

新聞話泰國第四大

老實講小朋友無資源頂十日根本好難 會唔會已經出現人食人

邊個留言無人性啊屌你老母 亂鳩咁用仲要唔撚識字。躝翻出去啦弱智仔

如果無人搵到佢地 十三個監生係黑山洞入面餓死都幾恐怖

個'教練'真係好撚kai 應該吊牌 罰款 什至坐監
妄顧班細路安危， 一定係泰國連登仔黎

餓咗十日，企起身都成問題，其實好難自己跟到潛水員走
唔好以為依家先進就咩都做到
早排落大雨，唔好話山洞，新界啲田咁開揚都話泵唔切水，好難想似果邊再落大雨會點

不過用香港人concept，四個月工課跟唔上
出到嚟同廢人一樣...
個教練出嚟仲可以出嚟寫書，消費吓班學生

btw 食4個月雜餅會唔會暴動？

咁奇怪將D鞋留喺一個點然後赤腳走去另一個點

幾個月喎大佬 一陣間呢個肚屙果個發燒就大鍋

廢人

普通泰國學校五月中開學
十月頭完semester放成個月

miss兩個月姐

睇影片，見到班細路落腳點得丁屎咁大，仲要斜地

覺都訓唔到，一個人攰又訓唔到覺慘過死

無野做，無野食最多咪訓覺，訓左時間過得仲快，但呢個環境佢地係無位訓啊!

班細路真係要頂住

係，癲q線，仲要窄到得一個身位過

陶傑: 渣㗎

佢地點記得條路？
有帶繩？

泰國本身已經係唔富裕國家, 呢單野仲要唔知洗幾多錢 班友出黎應該比人打死咁濟

再返去時 得返一個人
其他全部俾佢食哂

佢只係講左句： 終於有食物運上門啦？

你老母你見過迷你潛艇未牙小學雞？我拍心口肯定起洞穴用能到！

叮噹 縮細死光槍就仲有啲機
拍乜鳩心口吖 拍下自己個頭醒下好過啦

JR、DEWI入一入嚟，有嘢想問你哋。

實拍電影

你班能樣除左識得ban人意見仲識乜？

班足球隊 其實點入到去 出唔到黎？

冇ban你意見, 你有你講, 我地有我地笑姐

班人可唔可以唔好再問班細路點入去
係咪唔識字
頁頁都有人問

成人勉強過到 要攝入去

其實呢幾個post班兒登仔吹到咁易潛返出去係咪以為個洞穴好似行人隧道咁撚闊咁撚直

其實要潛水艇做咩野?
一隻入到去既潛水艇應該坐唔到人

姐係你地自認鍵盤俠啦？

咁都自認既話你話我係咪係
起碼我諗唔到用咩潛水艇咁高科技既做法可以救到

咩迷你潛艇可以載人過得到呀小學雞

有新片....D小朋友睇落仲幾好

The concern is that the rainy season has only just begun, so water levels in the Tham Luang cave will almost certainly continue to rise.

Emergency teams are trying to install a phone line so the boys can talk to their families, but attempts to do so failed on Tuesday.

我諗而單野一定會列入國際搜救隊入面既案例

成件事根本就係挑戰題黎

咪講廢話

人地果D迷你潛艇係ironman果種放隻手入個手甲到就可以伸延到全身果種黎, 我地識條鐵咩

「非常感謝你啊，你從哪裡來？」

「英國，從英國來的。」

「啊，明天見。」

好撚warm

但睇片聽唔到有依句

救援人員唔係全程錄影

你係咪廿二世紀過黎 靜香個胃都入到

其實冇問題就唔洗解決問題
即刻拉隊走人啦

用猛虎射球踩爆個洞啦

你響現場救緊人？

冇腦思考就自己睇吓資料啦
問埋晒啲咁戇鳩既問題

真心佩服嗰啲細路,心理質素高到離晒地

一片漆黑冇野食,連瞓都冇得瞓咁9坐十日,仲要之前佢地未知有人救緊佢地,真係唔知做乜坐喺到等死,換轉係香港人應該2日已經痴咗線癲咗

不過一定會有連登仔話其實唔難

呢個年紀應該開始識打J，成幾個月冇得打？

真係要好大膽，你諗下喺呢個地方潛水潛潛下有條浮屍突然飄出嚟

呢度淨係講咗最深係5米，但係其實最遠要潛係幾長距離？

軍方點解唔派白起or王翦率軍去救佢哋？

用大鑽頭開闊條路行唔行得通？

好可能係睇唔到
係摸到先 仲要摸多幾下確認

因為應付緊紙上談兵既兒登兒童

條通道咁窄就咁著住水肺裝備一定過唔到 去到啲窄位又要除完再著翻先過到 唔好話普通ow 有A牌嘅都好有難度

好奇問 個教練係山洞入面有無糧出 有無ot錢

當無薪假，因為冇報OT自動放假

加keybroad 連登仔可以住十年

拿中國護照吳京就會封左洞口再找十三個老臨扮被救

馬田

暑假就係我哋小學生發揮創意和幻想的時間

傻閪真係見得多 傻撚到咁交關真係第一次見

講真 有人搵到佢哋已經好好
知有人救
話知要等幾耐
原本再過耐啲就死

追post睇到你地班友仲諗人地點解決性慾/點打J
係未知生死既情況下仲諗呢d
連登仔.....

屌你老母睇曬d留言 笑到我

仲有人以為深80-100米咁 乜7都可以吊入去 扮專家

你老母個洞穴成800-1000米深啊 吊你老母落去？

又唔好咁講
小學生係應該要保持童真既

擬光纖引入洞以便通話

12名11歲至16歲的少年是清萊一間學校的足球隊成員，他們在25歲的教練帶領下，上月23日到清萊府美塞有名的地下山洞「睡美人洞」探險，因暴雨水淹，滯留在山洞內較高位置，直到本周一，潛水員終在距離出口兩公里、深入地下1,000米的位置找到他們。
泰國海軍昨早在facebook發佈兩個影片，可見一名潛水員為部份少年療傷，一邊跟他們說笑，一邊在他們腿和腳部的小傷口塗上抗菌的藥水；片中可見另一些少年蓋着錫箔保暖氈在睡覺。

真係拉光纖入去

鑽落去會唔會影響個洞結構? 呢頭鑽完個頭冧石

在隊友忽然慌張係成個山洞救援最危險嘅事

成個POST都係傻閪 自己又唔係專家
仲要質疑懷疑人地係實地既專家
咪撚煩啦

一定要，唔係浸死都冇人知

泰國清萊府13名被困洞穴少年足球隊成員的救援工作正在加緊進行。救援人員周三晚表示，經過不停抽水，洞內水位當天已經下降了50厘米左右。順利的話，受困者不需要等太久，或許未來數日就可被救援出洞，與家人見面。

自搜救人員在2日晚找到被困13人後，搜救工作已改為救援行動，營救他們出洞的工作正按照最穩妥可行的方案進行。

參與救援的北京平瀾公益基金會救援隊隊長王英頡在現場告訴記者，當天他在洞內協助運送食物等物資給被困人員。目前13人的食物供應等沒有問題，但因水位仍高，被困孩子們又大都不會游泳，將他們救援出來仍有很大困難。

他說，這幾天當地只有零星小雨，加上現場增加抽水機不停往外抽水，洞內水位下降明顯。雖然還不能確定營救他們出洞的時間，但只要後續天公繼續造美不下大雨，水位繼續下降，就有條件將被困人員帶離受困區域。

王英頡說：「這13人不會再在洞裡呆太久時間，如果順利，他們應該很快會回到地面。」
有報道稱這些足球少年有可能要被困長達4個月，泰國官方也予以澄清。清萊府首長納榮薩周三表示，救援人員已在教這13個孩子有關潛水知識，在確保安全的前提下，會盡快將他們帶出洞穴。

12名少年足球隊員及1名年輕教練上月23日前往當地國家公園洞穴內探險後，因暴雨被困洞內與外界失去聯絡。經過連日搜救，救援人員周一晚在洞穴深處發現遭洪水圍困的13人，且全部平安。

有質疑

電話線都拉唔到，光纖都應該唔易。
光纖唔係就咁拉就得，放線放得差，角度唔好，啲光會過唔到。

假若佢地出返來，教練洗唔洗俾返救援費政府？

呢個post試到好撚多on9仔出泥

依家D光纖可以折到180度都得

無電, 無adapter 有乜柒用
攪咁多野
當光管咩

BBC呢張新圖真係好清晰

最細嗰個位捐又難捐，鑿又怕條通道塌陷

送D AV入去比佢地打J啦~對住班仔幾個月

好消息！

有午餐肉 唔洗死啦

呢個好好睇

其實呢個post幾好
可以將d智商都唔知有冇50既child登仔block哂

佢地就正啦，唔洗上堂唔洗番工

應該凍撚到仆街

無知一問 有部份通道窄到只准一人通過 班細路又點會咁犀利行到咁入 ???

先前又話 細路係pataya beach後400米既
而家個 scale唔同曬

唔係原本個條路線黎
佢地行入去個條已經比水block左

見有另一論壇話唔係教練帶入去，係班細路入咗去，教練去揾，仲教怎地打坐，有些人睇過？

邊度講

印像係第一個post頭幾頁講

會走光，同埋屈之外重有扭

我反而覺得會拎到小型電同adapter

死左人了

未救到D細路 救援的人先死了

唔知真定假

【泰洞救少足】前海軍海豹部隊隊員 救援行動中缺氧死亡

RIP

D連登仔仲話潛水好易, 家下特種部隊都出事

聽佢地講就死得

唉

rip

班細路知左會咩心情？
唔知運野食入去既其他隊員點諗

為救人而死 好撚慘！

應該唔會同佢哋講住.
出返嚟先至慢慢計

係facebook睇到

隔離po 都有講，如果係真班細路真係累死人

連登仔出發哂未

Saman Gunan, 38, lost consciousness on his way out of the Tham Luang cave complex after delivering supplies and could not be revived.

"His job was to deliver oxygen. He did not have enough on his way back," said and official.

RIP

一定要劣D精液出黎食

如果唔係點捱

🙏🙏🙏RIP🙏🙏🙏

其實pattaya beach果度位置係點？
可唔可以通去啲細路果度？

死左個
rip

自己帶唔夠...
係咪想刷最快來回紀錄？

喪捽老泥鳩屎 出黎醫肚

真係有日式麵包第N號就可以直接游返出黎

如果今次意外令落大雨前都無下定決心開始帶人逃出山洞
諗住再下次停雨再實行
但出乎預料今次大雨一落不停....
結果錯失最好良機

死左個人
唔多唔小d人信心會動搖
逃逃下會驚出事

用潛艇咪救到人

如果係潛艇堡都可以一戰嘅

Musk

但等四個月係同樣危險，一場雨可以令藏身之處浸到沒頂